임주연(1976년4월 9일 ~ )은 대한민국의 만화가이다.
1999년 8월 단편 〈어느 비리 공무원의 고백〉으로 만화잡지 《issue》(이슈)에서 공모전 가작으로 데뷔하였다.
데뷔 이래 《issue》에서 주로 작품활동을 하고 있으며 2014년 현재 《Pure Crown》(퓨어 크라운)을 연재중이다.
만화가 데뷔전 통신매체에서 판타지 소설 《서랍 속의 어드벤처》를 연재해 출판한 적이 있다.
임주연의 작품들을 살펴보면 작품 서로간에 등장인물이 겹치거나 같은 세계관을 공유하는 경우를 자주 볼 수 있다.
가장 밀접한 관계를 맺는 것은 'CAST 시리즈'와 《Ciel》의 경우로, 이 둘은 같은 세계관을 공유하는데다 일부 등장인물이 겹치고 있다.
'CAST 시리즈'는 독립된 이야기를 구축하고있지만 후에 《Ciel》의 프리퀄(prequel)이 되었다.
그 밖에 세계관은 다르지만 동일한 등장인물이 나오는 경우를 나열해 보면, 《악마의 신부》의 등장인물 '유희'는 《소녀교육헌장》에 이어 《Ciel》에서 다시 출연하였다.
소설《서랍 속의 어드벤쳐》의 등장인물 '키리에'와 '베네딕트'가 《Ciel》에 등장한다.
또한 《Ciel》에 '스노우 화이트'와 '크리스티안'이 출연하지만 이는 《소녀교육헌장》의 '백설희'와 '강무현'과 내용적으로 별 관련이 없다.
이러한 경우는 클램프의 《츠바사: RESERVoir CHRoNiCLE》에서도 찾아볼 수 있는데, 해당작품의 주인공들은 클램프의 다른 작품 《카드캡터 사쿠라》의 주인공들이기도 하지만 전혀 다른 인물이다.
